msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: \n"
"Report-Msgid-Bugs-To: derornos@gmail.com, https://open.kakao.com/me/derornos\n"
"POT-Creation-Date: \n"
"PO-Revision-Date: \n"
"Last-Translator: 푸른이\n"
"Language-Team: \n"
"Language: ko\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Generator: Poedit 3.0.1\n"

msgctxt "masculine"
msgid "The Red-Gloved Man"
msgstr "붉은 장갑을 낀 남자"

msgid "to Tokyo"
msgstr "도쿄 방향"

msgid "to Manokwari"
msgstr "마노콰리 방향"

msgid "to Sydney"
msgstr "시드니 방향"

msgid "to San Francisco"
msgstr "샌프란시스코 방향"

msgid "to Quito"
msgstr "키토 방향"

msgid "to Buenos Aires"
msgstr "부에노스아이레스 방향"

msgid ""
"A T L A N T I C\n"
"\n"
"\n"
"            O C E A N"
msgstr "남 　 극 　 해"

msgid "INDIAN OCEAN"
msgstr "인 　 도 　 양"

msgid ""
"P A C I F I C\n"
"\n"
"O C E A N"
msgstr "태 　 평 　 양"

msgid "A R C T I C        O C E A N"
msgstr "북 　 극 　 해"

msgid ""
"S    O    U    T    H    E    R    N\n"
"O    C    E    A    N"
msgstr "남 　 극 　 해"

msgid ""
"GREENLAND\n"
"SEA"
msgstr "그린란드 해"

msgid "DENMARK STRAIT"
msgstr "덴마크 해협"

msgid ""
"BAFFIN\n"
"BAY"
msgstr "배핀 만"

msgid "GREENLAND"
msgstr "그린란드"

msgid ""
"BARENTS\n"
"SEA"
msgstr "바렌츠 해"

msgid ""
"KARA\n"
"SEA"
msgstr "카라 해"

msgid ""
"OKHOTSK\n"
"SEA"
msgstr "오호츠크 해"

msgid ""
"BERING\n"
"SEA"
msgstr "베링 해"

msgid ""
"JAPAN\n"
"SEA"
msgstr " "

msgid ""
"SOUTH\n"
"CHINA\n"
"SEA"
msgstr "남중국 해"

msgid ""
"BAY\n"
"OF\n"
"BENGAL"
msgstr "뱅골 만"

msgid "ARABIAN SEA"
msgstr "아라비아 해"

msgid "RED SEA"
msgstr "홍 해"

msgid "GULF OF ALASKA"
msgstr "알레스카 만"

msgid "CARRIBEAN SEA"
msgstr "카리브 해"

msgid ""
"NORTH\n"
"SEA"
msgstr "북 해"

msgid "MEDITERRANEAN SEA"
msgstr "지 중 해"

msgid "BLACK SEA"
msgstr "흑 해"

msgid "CAPE OF GOOD HOPE"
msgstr "희 망 봉"

msgid "MOZAMBIQUE CHANNEL"
msgstr "모잠비크 해협"

msgid "DRAKE STRAIT"
msgstr "드레이크 해협"

msgid ""
"CORAL\n"
"SEA"
msgstr "산 호 해"

msgid ""
"TASMAN\n"
"SEA"
msgstr "태즈먼 해"

msgid ""
"HUDSON\n"
"BAY"
msgstr "허드슨 만"

msgid ""
"S O U T H\n"
"A M E R I C A"
msgstr "남아메리카"

msgid ""
"CENTRAL    \n"
"AMERICA"
msgstr "중앙아메리카"

msgid ""
"N O R T H\n"
"A M E R I C A"
msgstr "북아메리카"

msgid "EUROPE"
msgstr "유럽"

msgid "A  F  R  I  C  A"
msgstr "아 　 프 　 리 　 카"

msgid "A    S    I    A"
msgstr "아 　 시 　 아"

msgid "A U S T R A L I A"
msgstr "호 　 주"

msgid "A N T A R C T I C A"
msgstr "남 　 극"

msgid "Lead"
msgstr "실마리"

msgid "File #33-K"
msgstr "문서 #33-K"

msgid ""
"<typewriter>Subject Class: Yellow</typewriter>\n"
"<typewriter>Real Identity: Unknown.</typewriter>\n"
"<typewriter>Last Known Location: Anchorage, Alaska.</typewriter>"
msgstr ""
"<typewriter>분류 등급: 황색</typewriter>\n"
"<typewriter>정체: 알려지지 않음</typewriter>\n"
"<typewriter>가장 최근에 목격된 장소: 알레스카 앵커리지</typewriter>"

msgid "Territory of Alaska"
msgstr "알레스카 영토"

msgid "United States of America"
msgstr "미국"

msgid "California"
msgstr "캘리포니아"

msgid "File #26–G2"
msgstr "문서 #26-G2"

msgid ""
"<typewriter>Subject Class: Green</typewriter>\n"
"<typewriter>Sanctum Locations: █​█​██​█​██​█​██​█​██​█​██​█​██​█​██​██​█; San Francisco, California; █​█​██​█​██​█​██​█​██​█​█; Moscow, Russia; █​█​██​█​██​█​██​█​█; █​█​██​█​██​█​██​█​█.</typewriter>\n"
"<typewriter>Description: Sanctums #26–G1 through G6 are Foundation offices and storehouses for paradimensional artifacts. Do not disclose locations of sanctums with non–Foundation personnel under penalty of ​█​██​█​██​█​██​█​██​█​█​█​██​█​██​█​██​█​██​█.</typewriter>\n"
"<typewriter>Approach Procedure: Agent in charge of sanctum will meet you upon arrival. Entry instructions attached.</typewriter>"
msgstr ""
"<typewriter>분류 등급: 녹색</typewriter>\n"
"<typewriter>성소 위치: █​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​█, 캘리포니아 샌프란시스코, █​██​██​██​██​█, 러시아 모스크바, █​██​██​██​██​██​██​█, █​██​██​██​██​██​█.</typewriter>\n"
"<typewriter>개요: 일련번호 #26-G1에서 G6에 해당하는 성소는 초차원 유물을 보관하는 안전가옥이자 재단 지부의 역할을 맡고 있음. 재단 구성원이 아닌 외부인에게 성소의 위치를 노출할 시 █​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​█.</typewriter>\n"
"<typewriter>접근 절차: 성소에 도착 시 전담 요원이 응대할 예정. 첨부된 입장 절차를 따를 것.</typewriter>"

msgid "File #26–G4"
msgstr "문서 #26-G4"

msgid "Florida"
msgstr "플로리다"

msgid "File #52-U"
msgstr "문서 #52-U"

msgid ""
"<typewriter>Sanctum Class: Yellow</typewriter>\n"
"<typewriter>Sanctum Location: Ybor City, Florida.</typewriter>"
msgstr ""
"<typewriter>성소 등급: 황색</typewriter>\n"
"<typewriter>성소 위치: 플로리다 이버 시티</typewriter>"

msgid ""
"<typewriter>Description: Sanctum #52–U is an abandoned cigar factory in Ybor City, north of McKay Bay.</typewriter>\n"
"<typewriter>Sightings: Subject #28–I known to frequent sanctum. Be on alert.</typewriter>\n"
"<typewriter>Approach Procedure: Enter with caution and search for signs of paradimensional implements. Take any and all evidence into Foundation custody.</typewriter>"
msgstr ""
"<typewriter>개요: 동지회는 이버 시티 맥케이만 북부에 있는 버려진 시가 공장을 성소로 사용하고 있음. 해당 성소에 일련번호 #52-U가 할당됨.</typewriter>\n"
"<typewriter>목격담: 일련번호 #28-I가 자주 방문하는 성소로 알려져 있음. 경계를 늦추지 말 것.</typewriter>\n"
"<typewriter>접근 절차: 조심스럽게 진입하여 초차원 도구의 흔적을 수색할 것. 열쇠 또는 그에 관련된 증거가 있다면 재단 측에 귀속해야 함.</typewriter>"

msgid "File #28-I"
msgstr "문서 #28-I"

msgid "British Overseas Territory"
msgstr "영국 해외 영토"

msgid "Commonwealth of Puerto Rico"
msgstr "푸에르토리코 연방"

msgid "Mid-Atlantic"
msgstr "중대서양주"

msgid "New Orleans"
msgstr "뉴올리언스"

msgid "Louisiana"
msgstr "루이지애나"

msgid "Suggested scenario"
msgstr "제안 시나리오"

msgid ""
"<typewriter>Subject Class: Yellow</typewriter>\n"
"<typewriter>Real Identity: Delgado Álvarez, Desiderio (del-gah-doh al-vah-rez, deh-see-deh-ree-oh)</typewriter>\n"
"<typewriter>Last Known Location: Havana, Cuba</typewriter>"
msgstr ""
"<typewriter>분류 등급: 황색</typewriter>\n"
"<typewriter>실제 신원: 데시데리오 델가도 알바레스</typewriter>\n"
"<typewriter>가장 최근에 목격된 장소: 쿠바 아바나</typewriter>"

msgid ""
"<typewriter>Description: Subject #28-I (hereinafter \"Man in Blood-Soaked Suit\" or \"Desiderio Delgado Álvarez\") is a man of Cuban descent, approximately 42 years old and 192cm in height. Typically seen in a black suit accessorized with apparent coterie paraphernalia, including tie and hat, all with red accents.</typewriter>\n"
"<typewriter>Paradimensional Capabilities: Man in Blood-Soaked Suit does not appear to possess any extraordinary powers aside from peak █​█​█​█ physical performance, and unusually high skill and accuracy with firearms. (█​█​█​█ enhanced █​█​█​█​█?) Approach with caution.</typewriter>\n"
"<typewriter>Sightings: Mr. Álvarez is a longtime resident of Havana. However, no records exist pertaining to subject's childhood or early life. (Likely destroyed upon induction into Coterie, but possibility remains of █​█​█​█​█​█​█​█​█​█. Either way, his identity may be an alias.) Mr. Álvarez is known to frequent a nightclub known as Cafe Luna.</typewriter>\n"
"<typewriter>Note: Foundation has no knowledge pertaining to any Key in Havana, however, Mr. Álvarez is likely to know location of other Keys.</typewriter>\n"
"<typewriter>Approach Procedure: Open negotations with subject to acquire location of Coterie vaults and/or hideouts. If he does not cooperate, subdue and interrogate. More information available in Moscow office (File #26-G4)</typewriter>"
msgstr ""
"<typewriter>개요: 일련번호 #28-I (이하 “피에 젖은 정장을 입은 남자” 또는 “데시데리오 델가도 알바레스”)는 신장 192 cm에 42세로 추정되는 쿠바계 남성임. 일반적으로 검은 정장 차림이지만 넥타이와 모자에는 전형적인 동지회식 붉은 장식이 있음.</typewriter>\n"
"<typewriter>초차원 능력: 피에 젖은 정장을 입은 남자는 █​██​██​██​█ 신체 능력과 비범할 정도로 총기를 능숙하게 다루고 사격술이 정확하다는 점을 제외하고는 초차원적 능력을 갖고 있지는 않은 것으로 보임. (█​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​█ 증강되었을 가능성은?) 주의하여 접근할 것.</typewriter>\n"
"<typewriter>목격담: 알바레스는 아바나에서 오랫동안 거주한 것으로 확인되나, 청소년기와 관련된 어떠한 기록도 남아 있지 않음. (붉은 동지회 측에 입단하며 기록 말소 처리되었을 가능성이 크나, 그 자체가 █​██​██​██​██​█일 가능성도 없지 않음. 어느 쪽이든 가명일 확률이 높음.) 알바레스는 카페 루나라고 불리는 나이트클럽을 자주 드나드는 것으로 보고됨.</typewriter>\n"
"<typewriter>특기 사항: 재단 측에는 아바나에 열쇠가 있다는 정보가 들어오지 않았지만, 알바레스는 다른 열쇠의 행방을 인지하고 있을 가능성이 큼.</typewriter>\n"
"<typewriter>접근 절차: 동지회 금고나 은신처의 위치 정보를 얻기 위해 교섭을 시도할 것. 협조하지 않을 경우 신병을 확보하여 심문할 것. 상세한 정보는 모스크바 지부(문서 #26-G4)에서 열람 가능.</typewriter>"

msgid "File #26-G4"
msgstr "문서 #26-G4"

msgid "Republic of Cuba"
msgstr "쿠바 공화국"

msgid "Arkham"
msgstr "아컴"

msgid "Massachusetts"
msgstr "매사추세츠"

msgid "Suggested scenarios:"
msgstr "제안 시나리오:"

msgid "Suggested scenarios"
msgstr "제안 시나리오"

msgid "Murder at the Hotel Excelsior, War of the Outer Gods, The Blob That Ate Everything, investigator challenge scenarios"
msgstr "엑셀시어 호텔 살인사건, 조사자 도전 시나리오, War of the Outer Gods, The Blob That Ate Everything, The Blob That Ate Everything Else"

msgid "Republic of Ecuador"
msgstr "에콰도르 공화국"

msgid "Reykjavik"
msgstr "레이캬비크"

msgid "File #16-D"
msgstr "문서 #16-D"

msgid ""
"<typewriter>Subject Class: Yellow</typewriter>\n"
"<typewriter>Real Identity: Unknown</typewriter>\n"
"<typewriter>Last Known Location: Buenos Aires, Argentina</typewriter>"
msgstr ""
"<typewriter>분류 등급: 황색</typewriter>\n"
"<typewriter>정체: 알려지지 않음</typewriter>\n"
"<typewriter>가장 최근에 목격된 장소: 아르헨티나 부에노스아이레스</typewriter>"

msgid ""
"<typewriter>Description: Subject #16-D (hereinafter \"Girl in Carmine Coat\") is a woman of apparently Argentinian descent (█​█​█​█​█​█​█​█ origin?), early 20s, approximately 165cm in height. █​█​█​█​█​█​█​█​█​█ presence undetected (as of yet). Coterie paraphernalia consists of stark red coat and matching hat possessive of paradimensional faculty (see details below). Called \"La Chica Roja\" by locals (no doubt a reference to her attire although it is unclear whether such title is a term of endearment or infamy).</typewriter>\n"
"<typewriter>Paradimensional Capabilities: Reports by local authorities suggest Girl in Carmine Coat is capable of either █​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█ or  █​█​█​█​█ ​█​█​█​█​█​█. Local authorities appear incapable of capturing subject despite repeated attempts. (Can she manipulate █​█​█​█​█ and  █​█​█​█? Or is she simply that good at evading detection?) Subject seems to wish to avoid conflict; as of yet, no deaths or harm to any locals can be traced to Girl in Carmine Coat. (Cannot rule out potential for violent escalation.)</typewriter>\n"
"<typewriter>Sightings: Girl in Carmine Coat is responsible for several high profile burglaries in Buenos Aires. Reports by local papers indicate she is still at large.</typewriter>\n"
"<typewriter>Approach Procedure: Despite her apparent █​█​█​█ association, Girl in Carmine Coat does not appear to be hostile. She has been heard speaking fluent Spanish, Portugese, French, and English. For these reasons, we believe subject can be interrogated and/or reasoned with. Recommend capture and questioning regarding █​█​█​█ motives.</typewriter>\n"
"<typewriter>Persons of Interest: Oficial Principal Matias Bolívar (ma-tee-as boh-lee-vahr), principal officer in charge of Girl in Carmine Coat's capture. (Possible asset?)</typewriter>"
msgstr ""
"<typewriter>개요: 일련번호 #16-D(이하 “새빨간 코트를 걸친 여인”)는 대략 165cm 신장의 아르헨티나계로 추정되는 20대 초반 여성임(█​██​██​██​██​██​█일 것으로 추정). (현시점에서) █​██​██​█ 존재일 가능성은 감지되지 않음. 동지회 복식은 초차원 기능을 갖춘 새빨간 코트와 모자로 구성됨(상세 항목은 하단을 참조). 현지에서는 “라 치카 로하”라는 별칭으로 불림(코트 색상으로 인해 지어진 별칭임은 확실하지만, 현지인들이 애칭으로 부르는 것인지 멸칭으로 부르는 것인지는 불분명함).</typewriter>\n"
"<typewriter>초차원 능력: 아르헨티나 당국의 보고에 따르면, 새빨간 코트를 걸친 여인은 █​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​█ 있거나 █​██​██​██​██​██​██​██​██​██​█ 가능성이 큼. 지역당국은 반복적인 체포 시도를 벌였지만, 대상을 포획할 능력이 없는 것으로 보임. (█​██​█이나 █​██​██​█를 조작할 수 있는 것인지, 아니면 그저 발각되지 않는 능력이 뛰어난 것인지 불명확.) 새빨간 코트를 걸친 여인은 대개 충돌을 기피하는 것으로 보이며, 아직 현지인에게 상해를 끼친 기록이 없음. (그러나 폭력 사태가 격화될 가능성을 배제할 수는 없음.)</typewriter>\n"
"<typewriter>목격담: 새빨간 코트를 걸친 여인은 부에노스아이레스에서 벌어지는 유명세가 따르는 절도 사건들과 유관한 것으로 판단됨. 현지 신문 기사에 따르면 현재도 활발하게 활동하고 있는 것으로 보임.</typewriter>\n"
"<typewriter>접근 절차: 새빨간 코트를 걸친 여인은 명백히 █​██​██​██​██​██​█ 측과 관련되어 있지만 적대적으로 보이지는 않음. 스페인어, 포르투갈어, 불어, 영어에 유창한 것으로 보임. 이러한 연유로 인해, 심문 및 설득이 가능할 것으로 판단됨. 가능한 한 신병을 확보하여 █​██​██​█의 동기에 관한 심문을 진행할 것을 권고함.</typewriter>\n"
"<typewriter>관련 인물: 현지에서는 마티아스 볼리바르 경감이 새빨간 코트를 걸친 여인의 검거를 총괄하고 있음. (향후 재단 측 자산으로 포섭할 여지?)</typewriter>"

msgid "Argentine Republic"
msgstr "아르헨티나 공화국"

msgid "Republic of the United States of Brazil"
msgstr "브라질 합중국"

msgid "File #44–O"
msgstr "문서 #44-O"

msgid ""
"<typewriter>Asset Name: Irawan, Dewi</typewriter>\n"
"<typewriter>Area of Operation: Southern Hemisphere</typewriter>"
msgstr ""
"<typewriter>자산 명칭: 데위 이라완</typewriter>\n"
"<typewriter>작전 구역: 남반구</typewriter>"

msgid "<typewriter>Profile: Prominent zoologist has published several surveys regarding disappearing wildlife. Zoologist claims entire species and the memory of their existence are being erased. Possible █​█​█​█​█ disturbance.</typewriter>"
msgstr "<typewriter>개요: 데위 이라완 박사는 사라진 야생 동물과 관련하여 다수의 조사 보고서를 펴낸 저명한 동물학자임. 지구상에 존재하던 몇몇 생물은 종 전체가 완전히 사라졌으며, 그것이 존재했다는 기억조차도 모두에게서 소거되었다고 주장함. 이 역시 █​██​██​██​██​██​██​██​█ 교란 현상일 가능성이 큼.</typewriter>"

msgid "File #55–X"
msgstr "문서 #55-X"

msgid "Colony and Protectorate of Nigeria"
msgstr "나이지리아 식민지·보호령"

msgid "British Empire"
msgstr "대영제국"

msgid "File #37-M"
msgstr "문서 #37-M"

msgid ""
"<typewriter>Asset Name: Taylor, Qiana</typewriter>\n"
"<typewriter>Area of Operation: See current assignment status.</typewriter>"
msgstr ""
"<typewriter>자산 명칭: 키아나 테일러</typewriter>\n"
"<typewriter>작전 구역: 현재 배정된 작전 참조</typewriter>"

msgid ""
"<typewriter>Profile: █​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​██​█​█​█​█​█​██​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​██​█​█​█​█​█​██​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​██​█​█​█​█​█​██​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​██​█​█​█​█​█​██​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​██​█​█​█​█​█​██​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​██​█​█​█​█​█​██​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​██​█​█​█​█​█​██​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​██​█​█​█​█​█​██​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​██​█​█​█​█​█​██​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​██​█​█​█​█​█​██​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​██​█​█​█​█​█​██​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​██​█​█​█​█​█​██​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​██​█​█​█​█​█​█</typewriter>\n"
"<typewriter>Current Assignment: ​█​█​█​██​█​█​█​█​​█​█​█​██​█​█​█​█​​█​█​█​██​█​█​█​█​​█​█​█​██​█​█​█​█​​█​█​█​██​█​█​█​█​​█​█​█​██​█​█​█​█​​█​█​█​██​█​█​█​█​​█​█​█​██​█​█​█​█​​█​█​█​██​█​█​█​█​​█​█​█​██​█​█​█​█​​█​█​█​██​█​█​█​█​​█​█​█​██​█​█​█​█​​█​█​█​██​█​█​█​█​​█​█​█​██​█​█​█​█​​█​█​█​██​█​█​█​█​ Tokyo, Japan; ​█​█​█​██​█​█​█​█​​█​█​█​██​█​█​█​█​​█​█​█​██​█​█​█​█​ Lagos, Nigeria.</typewriter>"
msgstr ""
"<typewriter>개요: █​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​██​█​█​█​█​█​██​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​██​█​█​█​█​█​██​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​██​█​█​█​█​█​██​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​██​█​█​█​█​█​██​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​██​█​█​█​█​█​██​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​██​█​█​█​█​█​██​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​██​█​█​█​█​█​██​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​██​█​█​█​█​█​██​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​██​█​█​█​█​█​██​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​██​█​█​█​█​█​██​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​██​█​█​█​█​█​██​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​██​█​█​█​█​█​██​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​██​█​█​█​█​█​█</typewriter>\n"
"<typewriter>현재 배정된 작전: ​█​█​█​██​█​█​█​█​​█​█​█​██​█​█​█​█​​█​█​█​██​█​█​█​█​​█​█​█​██​█​█​█​█​​█​█​█​██​█​█​█​█​​█​█​█​██​█​█​█​█​​█​█​█​██​█​█​█​█​​█​█​█​██​█​█​█​█​​█​█​█​██​█​█​█​█​​█​█​█​██​█​█​█​█​​█​█​█​██​█​█​█​█​​█​█​█​██​█​█​█​█​​█​█​█​██​█​█​█​█​​█​█​█​██​█​█​█​█​​█​█​█​██​█​█​█​█​ 일본 도쿄, ​█​█​█​██​█​█​█​█​​█​█​█​██​█​█​█​█​​█​█​█​██​█​█​█​█​ 나이지리아 라고스.</typewriter>"

msgid "East Africa Protectorate"
msgstr "영국령 동아프리카"

msgid "File #54–W"
msgstr "문서 #54-W"

msgid ""
"<typewriter>Subject Class: Green</typewriter>\n"
"<typewriter>Real Identity: Masai, Tuwile (muh-sah-ee, t-wayl)</typewriter>\n"
"<typewriter>Last Known Location: Nairobi, Kenya</typewriter>"
msgstr ""
"<typewriter>분류 등급: 녹색</typewriter>\n"
"<typewriter>정체: 투윌레 마사이</typewriter>\n"
"<typewriter>가장 최근에 목격된 장소: 케냐 나이로비</typewriter>"

msgid ""
"<typewriter>Description: Subject #54–W (hereinafter \"Tuwile Masai\") is a slim man of Kenyan descent, middle–aged, and 176cm in height. Coterie signifiers include large red spectacles, ​█​█​██​█​█​█​██​█​█​█​██​ of ​█​█​██​█​█​█​██​█, and ​█​█​██​█​█​█​██​█ with Coterie operatives. Subject has written and published openly under their name in numerous geological and archeological periodicals.</typewriter>\n"
"<typewriter>Paradimensional Capabilities: No known reports. Subject appears to possess no such capabilities, or has successfully hidden ​█​█​██​█​█​█​██​█​█​█​██​█​█​█​██​█​█​█​██​█ from Foundation intelligence.</typewriter>\n"
"<typewriter>Sightings: Tuwile Masai teaches under a fellowship at Oxford University and has published numerous surveys on work at and around Lake Victoria.</typewriter>\n"
"<typewriter>Approach Procedure: Masai has spurned all Foundation contact thus far. Operatives may wish to approach only if Masai has reason to trust them.</typewriter>"
msgstr ""
"<typewriter>개요: 일련번호 #54-W(이하 “투윌레 마사이”)는 케냐 출신에 신장 176cm의 호리호리한 중년 남성임. 동지회 복식으로 커다란 붉은색 안경을 끼고 있으며, █​██​██​██​██​██​██​██​██​█의 █​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​█하고, 다수의 붉은 동지회 요원과 █​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​█. 다수의 지질학 및 고고학 정기 간행물에 본명으로 기고한 바 있음.</typewriter>\n"
"<typewriter>초차원 능력: 보고된 바 없음. 투윌레 마사이는 초차원 능력을 보유하지 않았거나, █​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​█를 재단 측에 노출하지 않은 것으로 추정됨.</typewriter>\n"
"<typewriter>목격담: 투윌레 마사이는 옥스퍼드 대학에서 연구 기금을 받으며 재직 중임. 빅토리아호수 인근에서 연구하며 그와 관련된 다양한 조사 보고서를 펴냄.</typewriter>\n"
"<typewriter>접근 절차: 투윌레 마사이는 지금까지 재단 측의 접촉을 일절 거부함. 투윌레 마사이에게 신뢰받을 사유가 없는 한 접촉하지 않을 것을 권고함.</typewriter>"

msgid "Kingdom of Egypt"
msgstr "이집트 왕국"

msgid "File #38-N"
msgstr "문서 #38-N"

msgid ""
"<typewriter>Subject Class: Red</typewriter>\n"
"<typewriter>Real Identity: Unknown</typewriter>\n"
"<typewriter>Last Known Location: Alexandria, Egypt</typewriter>"
msgstr ""
"<typewriter>분류 등급: 적색</typewriter>\n"
"<typewriter>정체: 알려지지 않음</typewriter>\n"
"<typewriter>가장 최근에 목격된 장소: 이집트 알렉산드리아</typewriter>"

msgid ""
"<typewriter>Description: Subject #38-N (hereinafter \"Beast in Cowl of Crimson\") is a roughly humanoid figure, approximately 183cm in height, clothed in a red cloak. The hood of this cloak effectively masks the figure's identity (very likely to be █​█​█​█​█​█​█​█ in origin). Only appendage as of yet observed is a set of █​█​█​█ claws ​█​█​█​█​█​█​█​█​█, hence the moniker. █​█​█​█​█​█​█​█ seems likely.</typewriter>\n"
"<typewriter>Paradimensional Capabilities: Beast in Cowl of Crimson appears to have high aptitude for physical confrontation. Prior encounters have led to █​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█. Victims are █​█​█​█​█ and ​█​█​█​█​█​██​█​█, or █​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​██​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​██​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█. Extreme caution is advised.</typewriter>\n"
"<typewriter>Sightings: Beast in Cowl of Crimson is prime suspect in several gruesome murders throughout Alexandria.</typewriter>\n"
"<typewriter>Note: Paradimensional implement (aka \"Key\") known to exist in Alexandria. Coterie element may be using key to █​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​██​█​█​█​█​█​█.</typewriter>\n"
"<typewriter>Approach Procedure: Subdue subject with extreme prejudice and acquire paradimensional implement for further study.</typewriter>"
msgstr ""
"<typewriter>개요: 일련번호 #38-N(이하 “선홍색 망토를 두른 야수”)는 대략 신장 183cm에 인간과 비슷한 형체를 지녔으며 붉은색 망토를 두른 모습으로 목격됨. 야수는 망토의 두건으로 정체를 가리고 있음(█​██​█ 기원일 가능성이 매우 높은 것으로 추정됨). 유일하게 확인할 수 있는 말단부는 █​██​██​██​██​██​██​██​██​██​█ 손톱으로, █​██​██​██​██​█과 유사한 특성을 갖고 있기에 위와 같은 별칭이 붙음. █​██​██​██​██​█을 두고 있다고 추정됨.</typewriter>\n"
"<typewriter>초차원 능력: 선홍색 망토를 두른 야수는 물리적 대치 상황에서 큰 힘을 발휘하는 것으로 보임. 이전 조우 과정에서 █​██​██​██​██​██​██​██​██​█을 초래함. 희생자들은 █​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​█하거나 █​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​█. 각별한 주의를 권고함.</typewriter>\n"
"<typewriter>목격담: 선홍색 망토를 두른 야수는 알렉산드리아 전역에서 벌어지는 무자비한 연쇄 살인 사건의 주요 용의자로 추정됨.</typewriter>\n"
"<typewriter>특기 사항: 알렉산드리아에 초차원적 도구(이른바 “열쇠”)가 존재하는 것으로 파악됨. 동지회 요인은 █​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​█ 데 열쇠를 사용할 가능성이 있음.</typewriter>\n"
"<typewriter>접근 절차: 극도로 경계하여 본 개체를 포획할 것. 추가적인 연구를 위해 초차원 도구를 확보해야 함.</typewriter>"

msgid "Cairo"
msgstr "카이로"

msgid "Suggested scenarios: "
msgstr "제안 시나리오: "

msgid "The Eternal Slumber, The Night's Usurper"
msgstr "영원한 잠, 밤의 찬탈자"

msgid "File #11-B"
msgstr "문서 #11-B"

msgid ""
"<typewriter>Subject Class: Red</typewriter>\n"
"<typewriter>Real Identity: Unknown.</typewriter>\n"
"<typewriter>Last Known Location: Marrakesh, Morocco.</typewriter>"
msgstr ""
"<typewriter>분류 등급: 적색</typewriter>\n"
"<typewriter>정체: 알려지지 않음</typewriter>\n"
"<typewriter>가장 최근에 목격된 장소: 모로코 마라케시</typewriter>"

msgid ""
"<typewriter>Description: Subject #11-B (hereinafter \"Amaranth\") is a women of European descent; appears to be in early 20s. Typically seen wearing a large red flower that partly obscures her face.</typewriter>\n"
"<typewriter>Paradimensional Capabilities: Power to █​█​█​█​█​█​█​█ and █​█​█​█. Channels █​█​█​█ via █​█​█​█​█​█​█​█​█ to █​█​█​█​█​█​█​█​█​█ and █​█​█​█ from █​█​█​█​█​█​█. No recorded limits to this █​█​█​█​█; data limited only to minor events. Subject █​█​█​█​█​█​█ via tactile contact, which limits ​█​█​█​█ of █​█​█​█​█​█. Possible █​█​█​█​█​█​█​█​█​█ ramifications.</typewriter>\n"
"<typewriter>Sightings: 1. November 23, 1923: Arkham, MA. Agents witnessed subject healing wounds of █​█​█​█​█​█​█ member, █​█​█​█​█​█​█​█​█​█ nearby trees. Elevated █​█​█​█​█​█​█​█​█ activity reported in the months following.</typewriter>\n"
"<typewriter>    2. January 11, 1924: Lisbon, Portugal. Local cell apprehended subject. █​█​█​█​█ contact confirmed. One cell member immediately deceased; second victim remains catatonic. Subject eluded questioning.</typewriter>\n"
"<typewriter>    3. Unconfirmed sighting in Marrakesh. Further intel required. Immediate assistance requested.</typewriter>\n"
"<typewriter>Approach Procedure: Subject is incredibly dangerous. Engage only with extreme caution. Physical contact prohibited. More information available in San Francisco office (File #26-G2).</typewriter>"
msgstr ""
"<typewriter>개요: 일련번호 #11–B(이하 “아마란스”)는 20대 초반으로 추정되는 유럽계 여성임. 대개 머리에 쓴 커다란 붉은색 꽃으로 얼굴 일부를 가린 모습으로 목격됨.</typewriter>\n"
"<typewriter>초차원 능력: █​██​██​█과 █​██​█​을 █​██​█​​하는 힘. █​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​█를 집중시켜, █​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​█하고 █​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​█. █​██​██​██​██​██​██​██​█에 대한 제약은 아직 기록된 바 없음. 단, 데이터는 작은 사건들에 한함. 아마란스는 직접적인 접촉을 통해서만 █​██​██​██​██​██​██​█하며, 이에 따라 █​██​██​██​██​██​██​██​██​█가 제한됨. █​██​██​██​██​██​██​█을 일으킬 수 있을 것으로 판단됨.</typewriter>\n"
"<typewriter>목격담: 1. 1923년 11월 23일: 매사추세츠 주 아컴. 아마란스가 █​██​██​██​██​██​█ 일원의 부상을 치유하는 것을 현장 요원이 목격함. 그 과정에서 근처 나무들이 █​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​█. 이후 수개월간 █​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​█ 활동이 현저히 증가한 것으로 보고됨.</typewriter>\n"
"<typewriter>    2. 1924년 01월 11일: 포르투갈 리스본. 현지 지부에서 아마란스를 체포함. █​██​██​█ 접촉 확인됨. 지부 요원 한 명은 현장에서 즉사. 두 번째 희생자는 아직 긴장증적 발작에서 벗어나지 못함. 어떠한 취조도 진행하지 못한 상태로 아마란스가 도주함.</typewriter>\n"
"<typewriter>    3. 마라케시에서 목격 보고가 들어왔으나 아직 미확인. 추가 첩보 요함. 현지에서의 즉각적인 지원 요청 접수.</typewriter>\n"
"<typewriter>접근 절차: 본 개체는 대단히 치명적임. 극도로 주의하여 접근할 것. 물리적인 접촉은 금지됨. 상세한 정보는 샌프란시스코 지부(문서 #26–G2)에서 열람 가능.</typewriter>"

msgid "File #26-G2"
msgstr "문서 #26-G2"

msgid "French Protectorate of Morocco"
msgstr "프랑스령 모로코"

msgid "French Empire"
msgstr "프랑스 제국"

msgid "Kingdom of Iceland"
msgstr "아이슬란드 왕국"

msgid "Associated State of Denmark"
msgstr "덴마크 연합국"

msgid "England"
msgstr "잉글랜드"

msgid "United Kingdom"
msgstr "영국"

msgid "Kingdom of Sweden"
msgstr "스웨덴 왕국"

msgid "Venice"
msgstr "베네치아"

msgid "Kingdom of Italy"
msgstr "이탈리아 왕국"

msgid "Monte Carlo"
msgstr "몬테카를로"

msgid "Principality of Monaco"
msgstr "모나코 공국"

msgid "Constantinople"
msgstr "콘스탄티노플"

msgid "File #21-F"
msgstr "문서 #21-F"

msgid ""
"<typewriter>Subject Class: Green</typewriter>\n"
"<typewriter>Real Identity: Şahin, Ece (shah-heen, eh-jay).</typewriter>\n"
"<typewriter>Last Known Location: Constantinople, Turkey.</typewriter>"
msgstr ""
"<typewriter>분류 등급: 녹색</typewriter>\n"
"<typewriter>정체: 에제이 샤힌</typewriter>\n"
"<typewriter>가장 최근에 목격된 장소: 튀르키예 콘스탄티노플</typewriter>"

msgid ""
"<typewriter>Description: Subject #21-F (hereinafter \"Lady in Vermillion Veil\" or real name \"Ece Şahin\") is a women of Turkish descent, 34 years of age, approximately 161cm in height. It is unknown whether this is subject's █​█​█​█​█​█ or a disguise or false identity. At all times, subject wears traditional hijab of unusual stark red color, likely a █​█​█​█​█​█​█​█​█​█ object designating coterie membership.</typewriter>\n"
"<typewriter>Paradimensional Capabilities: Lady in Vermillion Veil appears to either possess no such capabilities, or has successfully hidden such capabilities from Foundation intelligence.</typewriter>\n"
"<typewriter>Sightings: Ece Şahin is a well known and renowned art collector and museum curator operating in the Turkish and Islamic Arts Museum in Constantinople. She has either █​█​█​█​█​█​█​█​█​██​█​█​█​█​█​█​█​█​█ or is, for all intents and purposes, a normal everyday person. (Note: Leadership is under assumption █​█​█​█​█​█​█​█​█​██​█​█​█​█​█​█​█​█​██​█​█​█​█​█​█​█​█​██​█​█​█​█​█​█​█​█​██​█​█​█​█​█​█​█​█​██​█​█​█​█​█​█​█​█​██​█​█​█​█​█​█​█​█​█.)</typewriter>\n"
"<typewriter>Approach Procedure: Ece has already reached out to Foundation envoys. Dispatch to confront and question intentions.</typewriter>"
msgstr ""
"<typewriter>개요: 일련번호 #21-F(이하 “주홍색 베일을 쓴 여인” 또는 실명인 “에제이 샤힌”으로 기재)은 신장 161 cm 가량의 튀르키예계 34세 여성임. 이것이 █​██​██​█인지 가장인지 거짓 신분인지는 불명확함. 항상 전통적인 히잡을 착용하고 있으나, 특이하게 선명한 주홍색 히잡만을 착용하는 것으로 보임. 히잡이 붉은 동지회 일원임을 드러내는 일종의 █​██​██​██​██​██​██​██​██​██​█ 복식으로 보임.</typewriter>\n"
"<typewriter>초차원 능력: 주홍색 베일을 쓴 여인은 별도의 초차원 능력을 보유하고 있지 않거나, 재단 첩보 능력 하에는 알아차릴 수 없도록 이러한 능력을 숨기고 있는 것으로 보임.</typewriter>\n"
"<typewriter>목격담: 에제이 샤힌은 저명한 미술품 수집가이자, 콘스탄티노플 소재의 튀르키예 이슬람 예술박물관에서 박물관 큐레이터로 재직 중임. █​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​█, 아니면 사실상 특기할 여지 없는 일반인으로 보임. (특기 사항: 재단 지도부는 █​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​█)</typewriter>\n"
"<typewriter>접근 절차: 에제이 샤힌이 선제적으로 재단 측 요원에게 연락을 취해 옴. 의도를 파악하기 위하여 에제이 샤힌과 직접 접선할 현장 요원을 파견함.</typewriter>"

msgid "Republic of Turkey"
msgstr "튀르키예 공화국"

msgid "Russian Soviet Federative Socialist Republic"
msgstr "러시아 소비에트 연방 사회주의 공화국"

msgid "Tunguska"
msgstr "퉁구스카"

msgid "Status Report Beta"
msgstr "상황 보고서 베타(β)"

msgid "Note"
msgstr "알아두기"

msgid "Kingdom of Afghanistan"
msgstr "아프가니스탄 왕국"

msgid "India"
msgstr "인도"

msgid "File #53-V"
msgstr "문서 #53-V"

msgid ""
"<typewriter>Subject Class: Undetermined</typewriter>\n"
"<typewriter>Real Identity: Uperetria, Aliki Zoni (oo-peh-reh-tree-ah, a-lee-kee zoh-nee)</typewriter>\n"
"<typewriter>Last Known Location: Kathmandu, Nepal</typewriter>"
msgstr ""
"<typewriter>분류 등급: 분류되지 않음</typewriter>\n"
"<typewriter>정체: 알리키 조니 우페레트리아</typewriter>\n"
"<typewriter>가장 최근에 목격된 장소: 네팔 카트만두</typewriter>"

msgid ""
"<typewriter>Description: Subject #53-V (hereinafter \"Maid with Scarlet Sash\") appears as a teenage girl of unknown descent wearing a white dress and red sash. █​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​██​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​██​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​██​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​██​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​██​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█.</typewriter>\n"
"<typewriter>Paradimensional Capabilities: █​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​██​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​██​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​██​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​██​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​██​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​██​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​██​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​██​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​██​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​██​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​██​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█.</typewriter>\n"
"<typewriter>Sightings: Locals in region have reported seeing a \"spirit\" matching subject's description, heralded by a high-pitched whistling sound. Unclear if █​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​██​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​██​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​██​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​██​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​██​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█.</typewriter>\n"
"<typewriter>Approach Procedure: Subject Risk Class unconfirmed. Do not approach.</typewriter>"
msgstr ""
"<typewriter>일련번호 #53-V(이하 “진홍색 허리띠를 두른 소녀”)는 출신지를 알 수 없는 십 대 소녀의 외형을 갖추었으며, 흰색 드레스 차림에 붉은 천으로 된 허리띠를 매고 있음. █​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​█ █​██​██​██​██​██​██​██​██​██​█.</typewriter>\n"
"<typewriter>초차원 능력: █​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​██​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​██​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​██​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​██​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​██​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​██​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​██​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​██​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​██​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​██​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​██​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█.</typewriter>\n"
"<typewriter>목격담: 현지에서 고음의 휘파람 소리와 함께 찾아온다는 “정령” 내지는 “혼령”과 관련된 보고가 있었으며, 이는 알리키의 묘사와 일치함. 그러나 █​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​██​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​██​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​██​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​██​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​██​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█는 불분명함.</typewriter>\n"
"<typewriter>접근 절차: 위험 등급 분류되지 않음. 접촉 금지.</typewriter>"

msgid "Kingdom of Nepal"
msgstr "네팔 왕국"

msgid "Shanghai"
msgstr "상하이"

msgid "Republic of China"
msgstr "중화민국"

msgid "File #32-J"
msgstr "문서 #32-J"

msgid ""
"<typewriter>Asset Name: Flint, Li</typewriter>\n"
"<typewriter>Area of Operation: Shanghai, China</typewriter>"
msgstr ""
"<typewriter>자산 명칭: 리 플린트</typewriter>\n"
"<typewriter>작전 구역: 중국 상하이</typewriter>"

msgid ""
"<typewriter>Profile: Recently acquired agent in charge of undisclosed cell reporting directly to Commissioner Taylor.</typewriter>\n"
"<typewriter>Current Assignment: According to recent report, asset has split from rest of cell and is currently in Shanghai investigating whereabouts of subject #46–Q.</typewriter>\n"
"<typewriter>Notes: Asset loyalty to Foundation cause is unsure. Extreme vigilance recommended.</typewriter>"
msgstr ""
"<typewriter>개요: 최근 영입된 요원. 테일러 국장에게 직접 보고하는 독립 조사팀을 통솔하고 있음.</typewriter>\n"
"<typewriter>현재 배정된 작전: 최근 보고에 따르면, 본 자산은 독립 조사팀의 타 요원들과 함께 활동하지 않고 상하이에서 일련번호 #46-Q의 행방을 단독 수사 중인 것으로 알려짐.</typewriter>\n"
"<typewriter>특기 사항: 자산의 재단 충성도는 확실하지 않음. 극도의 경계 필요.</typewriter>"

msgid "Colony of the British Empire"
msgstr "대영제국 식민지"

msgid "Empire of Japan"
msgstr "일본 제국"

msgid "Federated Malay States"
msgstr "말레이 연방 국가"

msgid "Dutch East Indies"
msgstr "네덜란드 동인도 제도"

msgid "Dutch Empire"
msgstr "네덜란드 제국"

msgid "Federation of Australia"
msgstr "오스트레일리아 연방"

msgid "Dominion in the British Empire"
msgstr "대영제국 자치령"

msgid "File #49–R"
msgstr "문서 #49-R"

msgid ""
"<typewriter>Asset Name: Quinn, Ari</typewriter>\n"
"<typewriter>Area of Operation: Sydney, Australia</typewriter>"
msgstr ""
"<typewriter>자산 명칭: 아리 퀸</typewriter>\n"
"<typewriter>작전 구역: 오스트레일리아 시드니</typewriter>"

msgid ""
"<typewriter>Profile: Field researcher in charge of paradimensional analysis. Despite recent events, asset has not yet requested transfer. Recommend continued psychiatric evaluation.</typewriter>\n"
"<typewriter>Current Assignment: Agent Quinn is currently performing independent research regarding recent paradimensional disturbances.</typewriter>"
msgstr ""
"<typewriter>개요: 초차원 분석을 담당하는 현장 연구원. 최근 벌어진 사건에도 불구하고 아직 전근 요청은 없음. 지속적인 심리 평가 권고.</typewriter>\n"
"<typewriter>현재 배정된 작전: 현재 퀸 요원은 최근 벌어진 초차원적 교란 현상과 관련된 독립 연구를 수행 중임.</typewriter>"

msgid "The Secret War"
msgstr "비밀 속의 전쟁"

msgid "Around the World"
msgstr "전 지구를 누비며"

msgid "New Cardtype: Keys"
msgstr "새로운 카드 종류: 열쇠"

msgid "Concealed X"
msgstr "은신 X"

msgid "Concealed Mini-Cards"
msgstr "소형 은신 카드"

msgid ""
"<typewriter>Description: Subject #11–B (hereinafter \"Amaranth\") is a woman of European descent; appears to be in early 20s. Typically seen wearing a large red flower that partly obscures her face.</typewriter>\n"
"<typewriter>Paradimensional Capabilities: Power to █​█​█​█​█​█​█​█ and █​█​█​█. Channels █​█​█​█ via █​█​█​█​█​█​█​█​█ to █​█​█​█​█​█​█​█​█​█ and █​█​█​█ from █​█​█​█​█​█​█. No recorded limits to this █​█​█​█​█; data limited only to minor events. Subject █​█​█​█​█​█​█ via tactile contact, which limits ​█​█​█​█ of █​█​█​█​█​█. Possible █​█​█​█​█​█​█​█​█​█ ramifications.</typewriter>\n"
"<typewriter>Sightings: 1. November 23, 1923: Arkham, MA. Agents witnessed subject healing wounds of █​█​█​█​█​█​█ member, █​█​█​█​█​█​█​█​█​█ nearby trees. Elevated █​█​█​█​█​█​█​█​█ activity reported in the months following.</typewriter>\n"
"<typewriter>    2. January 11, 1924: Lisbon, Portugal. Local cell apprehended subject. █​█​█​█​█ contact confirmed. One cell member immediately deceased; second victim remains catatonic. Subject eluded questioning.</typewriter>\n"
"<typewriter>    3. Unconfirmed sighting in Marrakesh. Further intel required. Immediate assistance requested.</typewriter>\n"
"<typewriter>Approach Procedure: Subject is incredibly dangerous. Engage only with extreme caution. Physical contact prohibited. More information available in San Francisco office (File #26-G2).</typewriter>"
msgstr ""
"<typewriter>개요: 일련번호 #11–B(이하 “아마란스”)는 20대 초반으로 추정되는 유럽계 여성임. 대개 머리에 쓴 커다란 붉은색 꽃으로 얼굴 일부를 가린 모습으로 목격됨.</typewriter>\n"
"<typewriter>초차원 능력: █​██​██​█과 █​██​█​을 █​██​█​​하는 힘. █​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​█를 집중시켜, █​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​█하고 █​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​█. █​██​██​██​██​██​██​██​█에 대한 제약은 아직 기록된 바 없음. 단, 데이터는 작은 사건들에 한함. 아마란스는 직접적인 접촉을 통해서만 █​██​██​██​██​██​██​█하며, 이에 따라 █​██​██​██​██​██​██​██​██​█가 제한됨. █​██​██​██​██​██​██​█을 일으킬 수 있을 것으로 판단됨.</typewriter>\n"
"<typewriter>목격담: 1. 1923년 11월 23일: 매사추세츠 주 아컴. 아마란스가 █​██​██​██​██​██​█ 일원의 부상을 치유하는 것을 현장 요원이 목격함. 그 과정에서 근처 나무들이 █​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​█. 이후 수개월간 █​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​█ 활동이 현저히 증가한 것으로 보고됨.</typewriter>\n"
"<typewriter>    2. 1924년 01월 11일: 포르투갈 리스본. 현지 지부에서 아마란스를 체포함. █​██​██​█ 접촉 확인됨. 지부 요원 한 명은 현장에서 즉사. 두 번째 희생자는 아직 긴장증적 발작에서 벗어나지 못함. 어떠한 취조도 진행하지 못한 상태로 아마란스가 도주함.</typewriter>\n"
"<typewriter>    3. 마라케시에서 목격 보고가 들어왔으나 아직 미확인. 추가 첩보 요함. 현지에서의 즉각적인 지원 요청 접수.</typewriter>\n"
"<typewriter>접근 절차: 본 개체는 대단히 치명적임. 극도로 주의하여 접근할 것. 물리적인 접촉은 금지됨. 상세한 정보는 샌프란시스코 지부(문서 #26–G2)에서 열람 가능.</typewriter>"

msgctxt "masculine"
msgid "The Claret Knight"
msgstr "암적색 기사"

msgctxt "masculine"
msgid "The Beast in a Cowl of Crimson"
msgstr "선홍색 망토를 두른 야수"

msgctxt "masculine"
msgid "The Sanguine Watcher"
msgstr "핏빛 감시자"

msgctxt "masculine"
msgid "Desiderio Delgado Álvarez"
msgstr "데시데리오 델가도 알바레스"

msgid "Tzu San Niang"
msgstr "쯔싼냥"

msgctxt "masculine"
msgid "Abarran Arrigorriagakoa"
msgstr "아바란 아리고리아가코아"

msgid "The Eye of Ravens"
msgstr "까마귀 눈"

msgid "The Last Blossom"
msgstr "마지막 꽃송이"

msgid "The Light of Pharos"
msgstr "파로스의 빛"

msgid "The Sable Glass"
msgstr "거뭇한 확대경"

msgid "The Weeping Lady"
msgstr "우는 여인"

msgid "The Twisted Antiprism"
msgstr "뒤틀린 안티프리즘"

msgid "The Shade Reaper"
msgstr "그늘 수확자"

msgid "The Mirroring Blade"
msgstr "비추는 칼날"

msgid "The Bale Engine"
msgstr "다발 엔진"

msgid "The Ruinous Chime"
msgstr "파멸의 종"

msgid ""
"<typewriter>Description: Subject #33-K (hereinafter \"Thorne\") is a tall, gaunt person with andogynous features and fair complexion. Prefers practical, loose-fitting clothing. Subject appears to be █​█​█​█​█​█​█​█​█​█ and conjectured to be far older than they appear (collaborating source suggests D.O.B. in █​█​█). Subject wears a distinct red cravat around their neck, often obscuring their face.</typewriter>\n"
"<typewriter>Paradimensional Capabilities: Subject possesses acute sensitivity to █​█​█​█​█​█​█​█. Coterie leverages these capabilities to locate █​█​█​█​█​█​█ artifacts and track movement of █​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█.</typewriter>\n"
"<typewriter>Sightings: Numerous sightings across the globe. Profiled as one of the most mobile Coterie members. Despite notorious secrecy, Thorne has a reputation for appraising and acquiring █​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█​█ Analysis suggests they are amenable to business exchange and receptive to haggling. Recent activity suggests Coterie is in a state of █​█​█​█​█​█​█​█​█​█.</typewriter>\n"
"<typewriter>Approach Procedure: You and Thorne likely have similar objectives. Extreme caution suggested. Thorne is likely to negotiate but only on their terms.</typewriter>"
msgstr ""
"<typewriter>개요: 일련번호 #33-K(이하 “쏜”)는 강마르고 키 큰 인간으로, 흰 얼굴색에 양성적인 용모를 갖춤. 딱 맞는 복장보다 실용적으로 헐거운 옷을 선호하는 것으로 보임. #33-K는 █​██​██​██​██​██​█계로 보이며 외모에 비해 훨씬 연로한 것으로 추정됨(협력 정보기관 측의 첩보에 따르면 █​██​██​██​█년생으로 보고됨). 쏜은 항시 목에 붉은색 스카프를 두르고 있으며, 종종 그것으로 얼굴을 가리는 것으로 파악됨.</typewriter>\n"
"<typewriter>초차원 능력: 쏜은 █​██​██​██​██​██​██​██​██​██​█에 대한 높은 민감성을 갖고 있음. 붉은 동지회 측에서는 쏜의 감지 능력을 발휘하여 █​██​██​██​██​██​██​██​█의 유물과 █​██​██​██​██​██​██​██​█의 움직임을 추적하는 것으로 보임.</typewriter>\n"
"<typewriter>목격담: 전 세계적으로 수많은 목격 보고가 이어졌음. 가장 활발히 움직이는 동지회 일원으로 분류됨. 극도로 비밀에 휩싸여 있음에도, █​██​██​██​██​██​█을 감정하고 획득하는 능력으로 명성이 높음. 재단 내부 분석에 따르면, 쏜은 사업적인 거래나 흥정에 비교적 열린 자세를 취할 것으로 보임. 최근의 활동을 미루어 볼 때, 붉은 동지회는 █​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​██​█에 나선 것으로 추정됨.</typewriter>\n"
"<typewriter>접근 절차: 재단의 독립 조사팀과 쏜은 비슷한 목표를 가진 것으로 추정됨. 극도로 조심할 것을 권고. 쏜은 재단 측 요원과도 협상에 나설 용의를 보일 것이나, 동지회 측의 조건을 관철할 것으로 판단됨.</typewriter>"

msgid "File #26-G"
msgstr "문서 #26-G"

msgid "Desi has let his crew at his hideout in <minicaps>Ybor City</minicaps> know that you are coming to retrieve a Key."
msgstr "데시가 <minicaps>이버 시티</minicaps>의 은신처에 있는 동료에게 당신이 열쇠를 찾으러 온다고 알렸습니다."

msgid "File #20-E"
msgstr "문서 #20-E"

msgid "The British Consolute in Nairobi informed you that Tuwile Masai fled to <minicaps>Bermuda</minicaps>."
msgstr "나이로비의 영국 영사관은 투윌레 마사이가 <minicaps>버뮤다</minicaps>로 달아났다는 소식을 전했습니다."

msgid "File #14-C"
msgstr "문서 #14-C"

msgid "Foundation contacts informed you that there is a likely Coterie sanctum in <minicaps>San Juan</minicaps>. Perhaps the Coterie member who stole your keys is hiding here?"
msgstr "재단 연락책이 <minicaps>산후안</minicaps>에 동지회 성소가 있을 가능성이 있다고 알려주었습니다. 열쇠를 훔친 동지회 회원이 이곳에 숨어 있을까요?"

msgid "Other known sanctums:"
msgstr "그 외의 알려진 성소:"

msgid "File #56-Y"
msgstr "문서 #56-Y"

msgid "Aliki Zoni Uperetria believes that the things that vanish may end up being transported somewhere else. Agent Quinn suggested that this so called \"gateway\" might be found in the <minicaps>Bermuda Triangle</minicaps>, aka the Devil's Triangle, off the coast of Florida."
msgstr "알리키 조니 우페레트리아는 집어삼켜진 것은 다른 어딘가로 향하고 있다고 믿는다고 합니다. 퀸 요원은 플로리다 연안의 <minicaps>버뮤다 삼각지대</minicaps>, 일명 악마의 삼각형에 이 일종의 “차원문”이 있을 수 있다고 추측했습니다."

msgid "Aliki said she would meet you here to continue the investigation."
msgstr "알리키는 여기서 만나서 조사를 계속하자고 했습니다."

msgid "A recent newspaper article has brought attention to some strange killings happening near <minicaps>New Orleans</minicaps>. Lady Esprit, a Voodoo priestess mentioned in the article, claims that a malign curse has taken root in the bayou."
msgstr "최근 신문 기사에서 <minicaps>뉴올리언스</minicaps> 근처에서 일어난 기이한 살인 사건에 대해 주목했습니다. 기사에서 언급된 부두교 여사제 ‘에스프리 여사’는 악의적인 저주가 늪지대에 뿌리를 내렸다고 주장합니다."

msgid "If you know one thing for certain, there's always something strange happening in <minicaps>Arkham</minicaps>."
msgstr "한 가지 확실한 것이 있다면, <minicaps>아컴</minicaps>에는 항상 이상한 일이 벌어진다는 것입니다."

msgid "Foundation contacts informed you that there is a likely Coterie sanctum in <minicaps>Quito</minicaps>. Perhaps the Coterie member who stole your keys is hiding here?"
msgstr "재단 연락책이 <minicaps>키토</minicaps>에 동지회 성소가 있을 가능성이 있다고 알려주었습니다. 열쇠를 훔친 동지회 회원이 이곳에 숨어 있을까요?"

msgid "File #44-O"
msgstr "문서 #44-O"

msgid "Dr. Irawan has plans to speak at a hotel in <minicaps>Rio de Janeiro</minicaps>, where she plans to continue her research."
msgstr "이라완 박사는 후속 조사를 위해 <minicaps>리우데자네이루</minicaps>에 있는 호텔에 갈 계획이라고 했습니다."

msgid "Commissioner Taylor asked you to deliver Foundation intel to their sanctum in <minicaps>Lagos</minicaps>."
msgstr "테일러 국장이 <minicaps>라고스</minicaps>에 있는 성소로 소포 하나를 배달해 달라고 부탁했습니다."

msgid "File #54-W"
msgstr "문서 #54-W"

msgid "Your friend Jesse Burke has written to you with concerns about a strange epidemic of slumber that has struck the citizens of <minicaps>Cairo</minicaps>. Jessie has reason to believe this might be the work of the Brotherhood of the Beast led by a mysterious ‘Xzharah’."
msgstr "친구 제시 버크가 <minicaps>카이로</minicaps> 시민들을 강타한 이상한 잠의 전염병에 대한 우려를 담은 편지를 보내왔습니다. 제시는 이것이 수수께끼의 “짜라”가 이끄는 ‘짐승의 결사단’의 소행일지도 모른다고 의심하고 있습니다."

msgid "Foundation contacts informed you that there is a likely Coterie sanctum in <minicaps>Reykjavik</minicaps>. Perhaps the Coterie member who stole your keys is hiding here?"
msgstr "재단 연락책이 <minicaps>레이캬비크</minicaps>에 동지회 성소가 있을 가능성이 있다고 알려주었습니다. 열쇠를 훔친 동지회 회원이 이곳에 숨어 있을까요?"

msgid "File #27-H"
msgstr "문서 #27-H"

msgid "Agent Quinn has a hunch about the dissapearances. She invited you to meet her in Amesbury west of <minicaps>London</minicaps>."
msgstr "퀸 요원은 실종 사건에 대한 직감이 있었습니다. 그녀는 <minicaps>런던</minicaps> 서쪽의 에임즈베리에서 만나자고 초대했습니다."

msgid "Agent Quinn doesn't quite trust you, but she said she would be in Amesbury west of <minicaps>London</minicaps> if you want to share your information."
msgstr "퀸 요원은 당신을 믿지 않지만, 당신이 정보를 공유하고 싶다면 <minicaps>런던</minicaps> 에임즈베리에 있을 거라고 했습니다."

msgid "File #36-L"
msgstr "문서 #36-L"

msgid "Some recent gruesome killings in Arkham have led you to suspect something sinister is transpiring in <minicaps>Venice</minicaps>. Signs point to something terrible happening at the upcoming Carnevale…"
msgstr "최근 아컴에서 일어난 끔찍한 살인 사건으로 인해 <minicaps>베네치아</minicaps>에서 불길한 일이 일어나고 있다는 의심을 품었습니다. 다가오는 사육제에서 끔찍한 일이 일어날 조짐이 보입니다."

msgid "Strange occurrences have been happening around the Défis de la Roulette casino in <minicaps>Monte Carlo</minicaps>. Since the day it opened, the casino has been a magnet for the unnatural and implausible, and the Foundation has reason to believe that a Key may be involved in these strange events."
msgstr "<minicaps>몬테카를로</minicaps>의 데피 드 라 룰렛 카지노 주변에서 이상한 일들이 일어나고 있습니다. 카지노가 문을 연 이래로 이 카지노는 부자연스럽고 믿을 수 없는 일들이 벌어지고 있으며, 재단은 이 기이한 사건들에 열쇠가 연루되어 있다고 믿을 만한 근거를 가지고 있습니다."

msgid "File #51-T"
msgstr "문서 #51-T"

msgid "Agent Quinn thinks you can learn more about Apollo or his raven at the temples of Apollo Sosianus and Apollo Plantinus in <minicaps>Rome</minicaps>."
msgstr "퀸 요원은 당신이 <minicaps>로마</minicaps>의 아폴로 소시아누스 신전과 아폴로 팔라티누스 신전에서 아폴로나 그의 까마귀에 대해 더 자세히 알아볼 수 있다고 생각했습니다."

msgid "File #59-Z"
msgstr "문서 #59-Z"

msgid "You received a coded missive from Commissioner Taylor herself: “Agents—not long ago, a massive explosion occurred near the Podkamennaya Tunguska River in Siberia. It is classified as an impact event, but this is just a cover story. Our intel now indicates Coterie involvement. I have reason to believe this may be the site of one of their sanctums. Perhaps even their primary safehouse. You have clearance to investigate the site, but be prepared for anything.”"
msgstr "테일러 국장으로부터 암호화된 전언이 도착했습니다: “요원들에게 알린다. 얼마 전 시베리아의 포트카멘나야 퉁구스카 강 인근에서 거대한 규모의 폭발이 발생했다. 대외적으로는 진실을 은폐해야 하기에 운석 낙하로 발표했지만, 실상은 다르다. 재단 첩보에 따르면 이번 사건 역시 붉은 동지회와 연관된 것으로 보인다. 몇 가지 사유로 인해 이곳이 동지회의 성소일 가능성이 크다고 판단했으며, 핵심 안전가옥일 가능성도 있다. 독립 조사팀 요원에게 사건 현장을 조사할 수 있도록 권한을 부여해 두었으나, 돌발 변수가 생길 수 있으니 단단히 대비하길 바란다.”"

msgid "<i>This will end the campaign. You may wish to investigate further before proceeding to Tunguska… but be wary of how much time you spend.</i>"
msgstr "<i>이곳에 도착하면 캠페인이 끝날 것입니다. 퉁구스카로 향하기 전에 추가 조사를 진행해도 좋으나, 시간이 얼마나 남았는지를 항상 염두에 두세요.</i>"

msgid "Foundation contacts informed you that there is a likely Coterie sanctum in <minicaps>Kabul</minicaps>. Perhaps the Coterie member who stole your keys is hiding here?"
msgstr "재단 연락책이 <minicaps>카불</minicaps>에 동지회 성소가 있을 가능성이 있다고 알려주었습니다. 열쇠를 훔친 동지회 회원이 이곳에 숨어 있을까요?"

msgid "File #50-S"
msgstr "문서 #50-S"

msgid "Flint picked up the trail of \"The Lady with the Red Parasol\" and has requested your help in <minicaps>Hong Kong</minicaps>."
msgstr "플린트가 <minicaps>홍콩</minicaps>에서 “붉은 양산을 쓴 여자”의 흔적을 발견하고 조사자의 도움을 요청했습니다."

msgid "While helping Flint with his research, you learned that Tzu San Niang, aka \"The Lady with the Red Parasol\", has just landed a deal in <minicaps>Hong Kong</minicaps> and is on her way there."
msgstr "플린트의 조사를 돕던 중, “붉은 양산을 쓴 여자”로 알려진 ‘쯔싼냥’이 <minicaps>홍콩</minicaps>에 계약을 체결하고 그곳으로 향하고 있다는 소식을 듣게 되었습니다."

msgid "Commissioner Taylor asked you to deliver Foundation intel to operatives in <minicaps>Tokyo</minicaps>."
msgstr "테일러 국장이 <minicaps>도쿄</minicaps>에 재단 정보를 배달해 달라고 부탁했습니다."

msgid "File #46-Q"
msgstr "문서 #46-Q"

msgid "After confronting Tzu San Niang, aka \"The Lady with the Red Parasol\", you learned that the parasol is actually a Key! Tzu San Niang is on her way to The Royal Selangor Club in <minicaps>Kuala Lampur</minicaps>."
msgstr "“붉은 양산을 쓴 여자”로 알려진 쯔싼냥을 마주친 후, 양산이 진짜로 열쇠라는 사실을 알게 되었습니다! 쯔싼냥은 <minicaps>쿠알라룸푸르</minicaps>의 로열 셀랑고르 클럽으로 가고 있습니다."

msgid "Agent Flint has a hunch that Tzu San Niang's \"parasol\" might actually be a Key. She suspects you’re on to her, and is on her way to The Royal Selangor Club in <minicaps>Kuala Lampur</minicaps>."
msgstr "플린트 요원은 쯔싼냥의 “양산”이 열쇠일지도 모른다는 직감이 들었습니다. 쯔싼냥은 당신이 자신의 뒤를 밝고 있다고 의심하여 <minicaps>쿠알라룸푸르</minicaps>의 로열 셀랑고르 클럽으로 가고 있습니다."

msgid "Agent Flint is missing and you suspect the worst. You have reason to believe he might have traveled to <minicaps>Kuala Lampur</minicaps>."
msgstr "플린트 요원이 실종되었고 최악의 상황만 떠올리고 있습니다. 그가 <minicaps>쿠알라룸푸르</minicaps>로 여행했을지도 모른다고 믿을 만한 이유가 있습니다."

msgid "File #45-P"
msgstr "문서 #45-P"

msgid "Dr. Irawan has traveled to <minicaps>Manokwari</minicaps> to investigate some strange zoological disappearances."
msgstr "이라완 박사는 몇 가지 이상한 동물학적 소멸에 대해 조사하려 <minicaps>마노콰리</minicaps>로 떠났습니다."

msgid "File #55-X"
msgstr "문서 #55-X"

msgid "Dr. Irawan has plans to speak at a university in <minicaps>Perth</minicaps>, where she plans to continue her research."
msgstr "이라완 박사는 <minicaps>퍼스</minicaps>의 한 대학에서 강연할 계획이며, 그곳에서 연구를 계속할 계획입니다."

msgid "File #49-R"
msgstr "문서 #49-R"

msgid ""
"“…by May or June I realised that there was, all over the world, a surprising and unwonted burst of activity on the part of bizarre, furtive, and esoteric mystical organisations ordinarily quiescent and seldom heard from.”\n"
"– H. P. Lovecraft for Hazel Heald, “Out of the Aeons”"
msgstr ""
"“그러나 5월이었던가 6월이었던가... 전 세계적으로 기괴하고 밀교적인 신비주의 단체들이 예의 잠잠하고 은밀한 활동에서 벗어나 이례적인 전면적 활동에 나서기 시작했다.”\n"
"– 헤이즐 힐드(H. P. 러브크래프트 대필), “영겁으로부터”"

msgid "<i>The Scarlet Keys</i> expansion differs from its predecessors in that it features an open-ended, non-linear campaign. Following the “Riddles and Rain” prologue, investigators are provided with a map of the world, and from there they may choose to <b>embark</b> to various locations. The order in which the locations are chosen determines the order in which these scenarios are played, and may also alter the story and gameplay of each scenario before culminating in an epic finale. Choose wisely, and good luck!"
msgstr "<i>진홍색 열쇠</i>는 일직선 구조가 아니며 원하는 순서대로 시나리오를 즐길 수 있다는 점에서, 지금까지의 캠페인과는 구성이 차별화됩니다. 서막 시나리오인 “비와 수수께끼”를 즐긴 후, 조사자들은 본 확장에 포함된 지도를 펼쳐 전 세계 곳곳으로 떠나기 위해 <b>임무를 개시</b>할 수 있습니다. 어느 장소부터 방문하는가에 따라 어떤 시나리오를 플레이할지가 결정되며, 이에 따라 장대한 대단원에 이르기까지 이야기의 분기점이 갈리거나 게임 양상이 달라지는 등 다양한 요소가 변화합니다. 현명하게 선택하세요. 그럼 행운을 빕니다!"

msgid "<i>I want to wield the Keys</i>"
msgstr "<i>열쇠의 힘을 휘두르고 싶습니다</i>"

msgid "<i>I want to be bound in Red</i>"
msgstr "<i>붉은색 아래 결속되고 싶습니다</i>"

msgid "<i>I want to face the Outside</i>"
msgstr "<i>바깥세계를 목도하고 싶습니다</i>"

msgid "<i>I want to be Hollowed</i>"
msgstr "<i>현실에서 말소되고 싶습니다</i>"

msgid "<i>The Scarlet Keys</i> campaign features a new cardtype: keys. Keys are powerful artifacts that may be “shifted” to either aid or hinder investigators, depending on whom they are attached to and whether their [[Stable]] or [[Unstable]] side is faceup."
msgstr "<i>진홍색 열쇠</i> 캠페인에는 ‘열쇠’라는 새로운 종류의 카드가 도입되었습니다. 열쇠는 조사자를 방해하거나 돕기 위해 “변환”할 수 있는 강력한 유물을 뜻합니다. 누구에게 부착되어 있는지 및, [[안정한]] 면인지 [[불안정한]] 면인지에 따라서 그 역할이 달라집니다."

msgid "During the resolution of a scenario, a key may become bound to a single bearer, whose name is marked in the Campaign Log. A key may be bound to an investigator, a story asset, or an enemy."
msgstr "시나리오의 결말을 해결하는 동안, 열쇠가 단일한 보유자에게 결속되기도 합니다. 이렇게 열쇠와 결속된 독립체의 이름을 캠페인 기록지에 표시합니다. 열쇠는 조사자에게 결속될 수도, 이야기 자산에 결속될 수도, 심지어 적에게 결속될 수도 있습니다."

msgid "A key always enters play attached to its bearer (as marked in the Campaign Log). At the start of each scenario, each investigator who is the bearer of 1 or more keys attaches those keys to their investigator card. Whenever a story asset or enemy enters play, if it is the bearer of 1 or more keys, those keys also enter play attached to their bearer."
msgstr "열쇠는 항상 (캠페인 기록지에 표시된) 보유자에게 부착된 상태로 플레이 영역에 들어옵니다. 매 시나리오 시작에, 열쇠를 1개 이상 보유한 조사자는 자신에게 결속된 열쇠를 모두 자신의 조사자 카드에 부착합니다. 이야기 자산이나 적이 플레이 영역에 들어올 때마다, 그 독립체가 열쇠를 1개 이상 보유하고 있다면, 이러한 열쇠도 보유자에게 부착된 상태로 함께 플레이 영역에 들어옵니다."

msgid "If a key’s bearer is an investigator or a story asset, it enters play [[Stable]] side faceup."
msgstr "열쇠의 보유자가 조사자거나 이야기 자산이라면, 그 열쇠는 [[안정한]] 면이 보이도록 플레이 영역에 들어옵니다."

msgid "If a key’s bearer is an enemy, it enters play [[Unstable]] side faceup."
msgstr "열쇠의 보유자가 적이라면, 그 열쇠는 [[불안정한]] 면이 보이도록 플레이 영역에 들어옵니다."

msgid "A key cannot leave play unless its bearer leaves play. If the bearer of 1 or more keys leaves play, each key they control is set aside, out of play. <i>(Those keys do, however, remain bound to their bearer for future scenarios unless explicitly noted otherwise.)</i>"
msgstr "열쇠는 그 보유자가 플레이 영역에서 나가지 않는 한, 플레이 영역에서 나갈 수 없습니다. 열쇠를 1개 이상 보유한 독립체가 플레이 영역에서 나가면, 그 독립체가 조종하는 모든 열쇠를 비플레이 상태로 치워 둡니다. <i>(그러나 별도로 명시하지 않은 한, 이후 시나리오에서도 해당 열쇠는 보유자에게 그대로 결속됩니다.)</i>"

msgid "While a key is attached to an investigator, that investigator may trigger its shift ability during any player window as a [fast] ability. This is called “shifting” the key. As part of this ability’s resolution, it will instruct the investigator to flip the key to its other side, so its other shift ability is active. The investigator will then have to perform the shift ability on its [[Unstable]] side in order to flip it back over again."
msgstr "열쇠가 조사자에게 부착된 동안, 해당 조사자는 아무 ‘플레이어 행동 기회’에 [fast] 기능으로 그 열쇠의 변환 기능을 격발할 수 있습니다. 이를 열쇠 “변환”이라고 칭합니다. 이 기능을 해결하는 과정의 일부로, 해당 열쇠 카드를 반대면으로 뒤집으라는 지시를 받게 됩니다(반대 면의 변환 기능이 활성화되도록). 조사자는 추후에 [[불안정한]] 면에 있는 변환 기능을 수행하여, 다시 [[안정한]] 면으로 뒤집을 수 있게 됩니다."

msgid "While a key is attached to a story asset, it may be shifted by any investigator who controls that asset in the same way."
msgstr "열쇠가 이야기 자산에 부착된 동안, 해당 자산을 조종하는 조사자라면 누구든 위와 같은 방법으로 부착된 열쇠를 변환해도 됩니다."

msgid "Each key (by title) attached to an investigator or story asset can only be shifted once per round."
msgstr "조사자/이야기 자산에 부착된 각각의 열쇠(명칭별로)는 라운드당 1번씩만 변환될 수 있습니다."

msgid "While a key is under an enemy’s control, its shift ability only resolves when a card or game effect instructs an investigator to shift that key, after which it remains [[Unstable]] side faceup."
msgstr "적이 열쇠를 조종하는 동안, 그 열쇠의 변환 기능은 카드/게임 효과가 조사자로 하여금 해당 열쇠를 변환하라고 지시한 경우에만 해결합니다. 그렇게 변환 기능을 해결한 후에도 해당 열쇠는 [[불안정한]] 면으로 남습니다."

msgid "A key attached to an enemy cannot be flipped to its [[Stable]] side."
msgstr "적에게 부착된 열쇠는 [[안정한]] 면으로 뒤집힐 수 없습니다."

msgid "There is no limit to the number of times a key attached to an enemy can be shifted."
msgstr "적에게 부착된 열쇠는 (조사자/이야기 자산에 부착된 경우와 달리) 변환 횟수에 제한이 없습니다."

msgid "Some card effects may directly flip a key attached to an investigator or story asset from its [[Stable]] side to its [[Unstable]] side, or vice versa. This is not the same as shifting a key, and does not resolve its shift ability."
msgstr "몇몇 카드 효과는 조사자/이야기 자산에 부착된 열쇠를 [[안정한]] 면에서 [[불안정한]] 면으로 (혹은 불안정한 면에서 안정한 면으로) 즉시 뒤집으라고 지시하기도 합니다. 이는 열쇠를 변환한 것과는 다르므로, 열쇠의 변환 기능을 해결하지 않습니다."

msgid "During <i>The Scarlet Keys</i> campaign, investigators will confront a number of dangerous and mysterious members of the secret society known as the Red Coterie. One such member is the iconic Red-Gloved Man. As a result, while playing <i>The Scarlet Keys</i> campaign, investigators cannot purchase or include The Red-Gloved Man asset <i>(The Dunwich Legacy card #310)</i> in their decks."
msgstr "<i>진홍색 열쇠</i> 캠페인을 진행하며 조사자들은 위험천만하고 무시무시한 비밀 결사 “붉은 동지회”와 맞서게 됩니다. 상징적인 조력자였던 ‘붉은 장갑을 낀 남자’는 붉은 동지회의 일원입니다. 따라서 진홍색 열쇠 캠페인을 진행하는 동안에는 ‘붉은 장갑을 낀 남자<i>(던위치의 유산 #310)</i>’ 자산을 구매할 수도 덱에 포함시킬 수도 없습니다."

msgid ""
"Concealed X is a keyword that appears on some enemy cards in <i>The Scarlet Keys</i> campaign. Concealed enemies represent hidden enemies whose true location is a mystery until the investigators work to expose where—and in some cases, who—they truly are.\n"
"When a scenario includes one or more concealed enemies, investigators are instructed to set aside several concealed mini-cards. These mini-cards are double-sided. The facedown side represents the possible location of a concealed enemy. The revealed side reveals the mini-card’s true nature—an enemy’s true location, or simply a decoy."
msgstr ""
"<i>진홍색 열쇠</i> 캠페인에 속한 몇몇 적은 ‘은신 X’ 키워드를 갖습니다(이를 은신한 적이라고도 칭합니다). 은신한 적은 현재 위치가 밝혀지지 않은 적을 뜻하며, 조사자들이 이들의 위치를 (혹은 이들의 정체가 무엇인지) 노출시키기 전에는 어느 장소에 있는지 정확히 알 수 없습니다.\n"
"시나리오에 은신한 적이 하나 이상 포함되었을 경우, 조사자들은 소형 은신 카드 몇 장을 치워 두라고 지시받습니다. 이러한 소형 은신 카드는 양면으로 되어 있습니다. 뒷면을 사용하여 은신한 적이 존재할 수도 있는 장소를 표시합니다. 공개 면에는 그 카드의 실체(적이 실제로 위치한 장소/단순한 유인책)가 나와 있습니다."

msgid "<i>A facedown concealed mini-card</i>"
msgstr "<i>뒷면으로 놓인 소형 은신 카드</i>"

msgid "<i>An enemy's mini-card marks the location of an enemy in the shadows.</i>"
msgstr "<i>적의 소형 은신 카드로 그림자 속에 몸을 감춘 적의 위치를 표시합니다.</i>"

msgid "<i>A decoy marks the location of nothing of consequence—a harmless bystander, or perhaps just a trick of the light.</i>"
msgstr "<i>유인책은 이 장소에서 무엇도 찾지 못했음을 뜻합니다. 무고한 행인일 수도 있고 어쩌면 빛이 빚어낸 속임수일 수도 있습니다.</i>"

msgid ""
"When an investigator draws an enemy with the concealed X keyword (or is instructed to resolve an enemy’s concealed keyword), they spawn that enemy into a game area above the agenda deck, not at any location. This area is called “the shadows,” and represents enemies the investigators know exist somewhere on the map, but are unsure where. Then, that investigator takes the set-aside concealed mini-card that matches that enemy, along with X decoys (where X is defined by that enemy’s concealed X value), shuffles them facedown, and puts them into play distributed as evenly as possible among each location in play, starting with the locations nearest to them. Then, at each of those locations that already had 1 or more concealed mini-cards, they shuffle each of them facedown as well.\n"
"<i>For example: Amina draws Coterie Agent (A), which has “concealed 2.” She first spawns the Coterie Agent into the shadows. Then, she takes the set-aside Coterie Agent (A) mini-card, along with 2 decoys, shuffles them facedown, and places one at each of the three locations nearest to her. Then, if any of those locations already had 1 or more concealed mini-cards, she would shuffle each concealed mini-card at those locations, as well.</i>"
msgstr ""
"조사자가 ‘은신 X’ 키워드를 가진 적을 뽑았을 때(또는 적의 은신 키워드를 해결하라는 지시를 받았을 때), 그 적을 특정 장소가 아니라 주요사건 덱 위쪽 게임 영역에 출현시킵니다. 이 적은 어떠한 장소에도 없는 것이며, 이 영역을 “그림자”라고 칭합니다. 조사자들은 그림자 속에 있는 적이 지도 상 어딘가에는 존재한다는 것을 알지만, 아직 정확한 위치까지는 알지 못합니다. 그런 다음, 그 조사자는 치워 두었던 소형 은신 카드 가운데 그 적과 일치하는 카드를 가져오되, 유인책 카드 X장도 함께 가져옵니다(X는 ‘은신 X’ 키워드에 의해 정의됩니다). 가져온 카드를 뒷면으로 함께 섞어, 그 조사자로부터 가장 가까운 장소부터 시작하여 플레이 상태인 각각의 장소에 가능한 한 고르게 나누어 둡니다(이러한 방식으로 플레이 영역에 들어옵니다). 그런 다음, 이러한 장소 가운데 이미 소형 은신 카드가 1장 이상 놓여 있던 장소마다, 해당 장소에 있는 소형 은신 카드들을 뒷면으로 잘 섞어 둡니다.\n"
"<i>예시: 아미나가 ‘은신 2’ 키워드를 가진 ‘동지회 요원(A)’을 뽑았습니다. 먼저 이 ‘동지회 요원(A)’을 그림자 속에 출현시킵니다. 그런 다음, 치워 두었던 ‘동지회 요원(A)’ 소형 은신 카드를 유인책 카드 2장과 함께 가져와 뒷면으로 섞습니다. 섞은 카드를 아미나로부터 가장 가까운 장소 세 곳에 1장씩 놓습니다. 그런 다음, 그중에서 이미 소형 은신 카드가 1장 이상 놓여 있던 장소가 있다면, 그러한 장소에 놓인 소형 은신 카드를 잘 섞어 둡니다.</i>"

msgid "Enemies in the shadows observe the following additional rules:"
msgstr "그림자 속에 있는 적은 다음과 같은 규칙을 따릅니다:"

msgid "Enemies in the shadows are considered to be in play, but not at any particular location. They cannot move until they leave the shadows."
msgstr "그림자 속에 있는 적은 플레이 상태인 것으로 간주하지만, 특정 장소에 있는 것으로 간주하지는 않습니다. 그림자 속에 있는 적은 그림자에서 나가기 전에는 이동할 수 없습니다."

msgid "Enemies in the shadows can qualify as the “nearest” enemy, but only if there are no other enemies in play at any location."
msgstr "플레이 상태인 어떠한 장소에도 다른 적이 없는 경우에 한하여, 그림자 속에 있는 적도 “가장 가까운” 적으로 판정될 수 있습니다."

msgid "Enemies in the shadows cannot be damaged or leave play via player card effects."
msgstr "그림자 속에 있는 적은 플레이어 카드 효과로 인해서는, 피해를 받을 수도 플레이 영역에서 나갈 수도 없습니다."

msgid "While in play, concealed mini-cards represent the possible location of an enemy in the shadows. In order to deal with such an enemy, its true location must first be discovered by exposing its mini-card. This can be done via one of three methods: fighting, evading, or investigating."
msgstr "소형 은신 카드는 (플레이 상태인 동안) 그림자 속에 있는 적이 실제로 있을 가능성이 있는 장소를 나타냅니다. 은신한 적을 상대하려면, 소형 은신 카드를 노출시킴으로써 적이 실제로 위치한 장소를 발견해야 합니다. 소형 은신 카드는 전투/회피/조사를 통해서 노출시킬 수 있습니다."

msgid "Concealed mini-cards are not enemies and cannot be engaged like enemies. However, any investigator at the same location as a concealed mini-card may attempt to expose it by successfully attacking it or evading it (as if it were an engaged enemy), or by successfully investigating its location. The difficulty to successfully attack or evade a concealed mini-card is equal to the shroud value of its location."
msgstr "소형 은신 카드는 적이 아니기에, 적처럼 간주하여 교전할 수는 없습니다. 그러나, 소형 은신 카드가 위치한 장소에 있는 조사자는 소형 은신 카드를 (교전한 적인 것처럼 간주하여) 회피하는 데 성공하거나, 공격하는 데 성공하거나, 소형 은신 카드가 위치한 장소를 조사하는 데 성공함으로써 소형 은신 카드를 노출시킬 수 있습니다. 소형 은신 카드를 공격/회피하는 데 성공하기 위한 난이도는, 그 소형 은신 카드가 위치한 장소의 장막값과 같습니다."

msgid "An investigator may also use a card effect that automatically evades an enemy, deals damage to an enemy, or discovers a clue at a location in order to instead expose a concealed mini-card."
msgstr "조사자는 소형 은신 카드를 노출시키기 위해 (적 하나를 자동 회피/적 하나에게 피해를 주기/장소 한 곳에서 단서를 발견하기) 카드 효과를 사용해도 됩니다. 이러한 카드 효과를 사용하면, 기존 효과 대신 소형 은신 카드를 1장 노출시킵니다."

msgid "If an investigator chooses to expose a concealed mini-card, that effect replaces the standard effects of the action or ability that exposed it. <i>(i.e., if an enemy’s mini-card is exposed by evasion or damage, the matching enemy is not evaded, nor does it take damage. If a mini-card is exposed by discovering clues or investigating, no clues are discovered.)</i>"
msgstr "조사자가 소형 은신 카드를 노출시키기로 선택했다면, 노출 효과는 이번 행동의 일반적인 효과 또는 노출시킨 기능을 대체합니다. (즉, 어떤 적의 소형 은신 카드가 회피/피해로 인해 노출된다면, 그 적은 회피되지도 피해를 받지도 않습니다. 소형 은신 카드가 단서 발견/조사로 인해 노출된다면, 단서들을 발견하지 않습니다.)"

msgid "If a concealed mini-card is exposed <i>(via any of the above methods)</i>, flip it to its revealed side."
msgstr "(위의 방법을 통해) 소형 은신 카드가 노출되면, 그 카드를 공개 면으로 뒤집습니다."

msgid "If it is a decoy, set it aside, out of play, with no effect."
msgstr "유인책이 나왔다면, 아무런 효과도 없이 그 카드를 비플레이 상태로 치워 둡니다."

msgid "If it is an enemy’s mini-card, that enemy is now exposed. Place the matching enemy in the shadows at that mini-card’s location, then set that mini-card aside, out of play. <i>(That enemy is no longer in the shadows, and is now at the location where its mini-card was located).</i> Then, if there are no other enemies in the shadows, set all remaining concealed mini-cards in play aside, out of play."
msgstr "적의 소형 카드가 나왔다면, 이제 해당 적은 노출됩니다. 그림자 속에서 그와 일치하는 적을 가져와, 그 적의 소형 카드가 위치한 장소에 놓습니다. 그런 다음, 그 적의 소형 카드를 비플레이 상태로 치워 둡니다. <i>(이제 이 적은 더 이상 그림자 속에 있지 않으며, 적의 소형 카드가 위치해 있던 장소에 실제로 있는 것입니다.)</i> 그런 다음, 그림자 속에 다른 적이 없다면, 플레이 상태인 다른 소형 은신 카드를 모두 비플레이 상태로 치워 둡니다."

msgid "Only one concealed mini-card may be exposed per effect unless explicitly stated. <i>(i.e., an effect that deals 3 damage to each enemy at a location does not expose all concealed mini-cards at that location; only one.)</i>"
msgstr "(특정 효과에 명시적으로 설명되어 있지 않은 한) 효과마다 단 1장의 소형 은신 카드만을 노출시킬 수 있습니다. <i>(즉, 단일한 효과가 장소 한 곳에 있는 모든 적에게 피해를 3 준다고 되어 있다면, 이 효과로 해당 장소에 있는 모든 소형 은신 카드를 노출시키지 않습니다. 오직 그중 1장만을 노출시킵니다.)</i>"

msgid "<i>For example: There is a Coterie Agent and a Coterie Assassin in the shadows. There is a concealed mini-card at Kymani’s location and another concealed mini-card at a connecting location. (1) First, Kymani plays an event that discovers a clue at their location, but instead of discovering a clue, they choose to expose the concealed mini-card at their location, flipping it over. That mini-card is a decoy, and is set aside without effect. (2) Next, they move to the connecting location with the other concealed mini-card and attempt to expose it using an evade action. They succeed and flip the mini-card over… revealing the Coterie Assassin’s mini-card! (3) The Coterie Assassin’s mini-card is set aside, and the Coterie Assassin in the shadows is moved to Kymani’s location, engaging them. Because there is another enemy in the shadows, they do not remove any of the other concealed mini-cards from play.</i>"
msgstr "<i>예시: ‘동지회 요원’과 ‘동지회 암살자’가 그림자 속에 있습니다. 카이마니가 위치한 장소에 소형 은신 카드 1장이, 그리고 이어진 장소 한 곳에 또 다른 소형 은신 카드 1장이 있습니다. (1) 카이마니는 우선 자신이 위치한 장소에서 단서를 1개 발견하는 이벤트를 플레이합니다. 그러나 단서를 1개 발견하는 것이 아니라 그 대신, 자신이 위치한 장소에 있는 소형 은신 카드 1장을 노출시키기로 합니다. 그 카드를 뒤집었더니 유인책이 나왔습니다. 유인책은 아무런 효과도 없이 비플레이 상태로 치워 둡니다. (2) 다음으로, 카이마니는 이어진 장소로 이동하여 회피 행동을 통해 은신 카드를 노출시키고자 시도합니다. 성공해서 소형 은신 카드를 뒤집었더니… ‘동지회 암살자’ 소형 카드가 나왔습니다! (3) ‘동지회 암살자’ 소형 카드를 비플레이 상태로 치워 두고, 그림자 속에 있던 ‘동지회 암살자’를 카이마니가 위치한 장소에 놓아 카이마니와 교전시킵니다. 아직 그림자 속에 적이 남아 있으므로, 플레이 영역에서 나머지 소형 은신 카드는 제거하지 않습니다.</i>"

msgid "Clued In"
msgstr "단서는 못 참지"

msgid "Do not spend or drop a single clue via treachery cards in <i>Riddles and Rain</i>."
msgstr "<i>비와 수수께끼</i>에서 음모 카드를 통해, 단서를 단 1개도 소비하지도 떨어뜨리지도 마십시오."

msgid "Take That, Ghulat"
msgstr "어쩔시민"

msgid "Ensure that not a single civilian is slain in <i>Dead Heat</i>."
msgstr "<i>죽음과 혹서</i>에서 단 한 명의 민간인도 사망하지 않게 하십시오."

msgid "What’s in a Name?"
msgstr "이름이 무슨 소용 있으랴?"

msgid "Tell Amaranth her real name in <i>Dead Heat</i>."
msgstr "<i>죽음과 혹서</i>에서 ‘아마란스’에게 그녀의 실명을 말하십시오."

msgid "Porque No Los Dos?"
msgstr "꼭 하나만 죽여야 해?"

msgid "Defeat both copies of Desi simultaneously in <i>Dancing Mad</i>."
msgstr "<i>춤추는 광기</i>에서 ‘데시데리오 델가도 알바레스’ 적 사본 둘을 동시에 쓰러뜨리십시오."

msgid "Lost and Found"
msgstr "분실물 찾아가세요"

msgid "Take control of the Twisted Antiprism without a single clue on Clues Unveiled in <i>Dealings in the Dark</i>."
msgstr "<i>어둠 속의 거래</i>에서 ‘드러난 단서’에 단 하나의 단서도 없는 채로 ‘뒤틀린 안티프리즘’을 가져와 조종하십시오."

msgid "I Like Tower Defense Games"
msgstr "타워 디펜스 게임이 좋아"

msgid "Defend The Claret Knight without any Key Locuses being destroyed in <i>Dogs of War v. I.</i>"
msgstr "<i>전쟁의 사냥개 v.I</i>에서 ‘핵심 거점’이 단 하나도 파괴되지 않은 채로 ‘암적색 기사’를 지키십시오."

msgid "Play With Your Food"
msgstr "식은 죽 먹기"

msgid "Steal The Light of Pharos from either The Claret Knight or The Beast in a Cowl of Crimson while they have exactly 1 health remaining in <i>Dogs of War v. II or v. III</i>."
msgstr "<i>전쟁의 사냥개 v. II / v. III</i>에서 체력이 정확히 1 남은 ‘암적색 기사’ 또는 ‘선홍색 망토를 두른 야수’로부터 ‘파로스의 빛’을 훔치십시오."

msgid "More Like “Destroyed” Chimera"
msgstr "일망타진"

msgid "Defeat all five forms of the Void Chimera in a single session of <i>On Thin Ice</i>."
msgstr "한 번의 <i>살얼음판</i> 게임에서 ‘공허 키메라’의 다섯 가지 형태를 모두 쓰러뜨리십시오."

msgid "Who Watches the Watcher?"
msgstr "감시자는 누가 감시하는가?"

msgid "Unlock a secret final act in <i>Sanguine Shadows</i>."
msgstr "<i>핏빛 그림자</i>에서 마지막 비밀 주요목적을 해금하십시오."

msgid "Under My Umbrella"
msgstr "언더 마이 엄브렐라 엘라 엘라 에 에 에"

msgid "Do not let Tzu San Niang devour a single Geist enemy in <i>Shades of Suffering</i>."
msgstr "<i>비통의 그늘</i>에서 ‘쯔싼냥’이 단 한 명의 [[유령]] 적도 집어삼키지 못하게 하십시오."

msgid "All Hollow"
msgstr "완전 말소"

msgid "Learn about a place where Outsiders dwell and travel there to unlock <i>Without a Trace</i>."
msgstr "<i>흔적도 없이</i> 시나리오를 해금하여, 바깥개체가 기거하는 바깥세계로 향하고 그곳에 대해 알아내십시오."

msgid "Red Looks Good on Me"
msgstr "“난 붉은빛이 좋아”"

msgid "Join the Red Coterie in <i>Congress of the Keys</i>."
msgstr "<i>열쇠 의회</i>에서 붉은 동지회에 입회하십시오."

msgid "Bloody Red Revolution"
msgstr "피처럼 붉은 혁명이여"

msgid "Overthrow the Red Coterie in <i>Congress of the Keys</i>."
msgstr "<i>열쇠 의회</i>에서 붉은 동지회를 전복시키십시오."

msgid "With Your Powers Combined…"
msgstr "다섯 가지 힘을 하나로 모으면…"

msgid "Shift 5 keys in a single turn."
msgstr "단 한 번의 차례 동안 열쇠를 5개 변환하십시오."

msgid "Gift of Gab"
msgstr "말해"

msgid "Ensure that Commissioner Taylor orders you to “talk” 3 times during a single campaign."
msgstr "한 번의 캠페인 동안 테일러 국장이 당신에게 “말해(당장 말해/말해 보실까/말해 등)”라는 말을 3번 하게 만드십시오."

msgid "“I’m Just Here for the Local Cuisine”"
msgstr "먹방 투어"

msgid "In a single campaign, sample cuisine and/or visit bars or cafes from the following locations: Marrakesh, Havana, Buenos Aires, Tokyo, and Kuala Lumpur."
msgstr "한 번의 캠페인 동안, 마라케시, 아바나, 부에노스아이레스, 도쿄, 쿠알라룸푸르에서 주점/음식점/바를 방문하거나 식사를 하십시오."

msgid "Speed Demon"
msgstr "과속"

msgid "Win <i>The Scarlet Keys</i> campaign with only 17 or fewer time passed."
msgstr "<b>시간</b>이 17 이하로 경과한 상태로 <i>진홍색 열쇠</i> 캠페인에서 승리하십시오."

msgid "Trust Nobody"
msgstr "누구도 믿지 말라"

msgid "Win <i>The Scarlet Keys</i> campaign with 4 [elder_thing] tokens in the chaos bag and without ever removing any [elder_thing] tokens."
msgstr "혼돈 주머니에 4개의 [elder_thing] 토큰이 있는 채로 <i>진홍색 열쇠</i> 캠페인에서 승리하십시오. 단, 캠페인 동안 혼돈 주머니에서 단 한 번도 [elder_thing] 토큰을 제거한 적이 없어야 합니다."

msgid "Trust Everybody"
msgstr "일단 믿고 봐라"

msgid "Win <i>The Scarlet Keys</i> campaign with 4 [tablet] tokens in the chaos bag and without ever removing any [tablet] tokens."
msgstr "혼돈 주머니에 4개의 [tablet] 토큰이 있는 채로 <i>진홍색 열쇠</i> 캠페인에서 승리하십시오. 단, 캠페인 동안 혼돈 주머니에서 단 한 번도 [tablet] 토큰을 제거한 적이 없어야 합니다."

msgid "Here is Your Badge"
msgstr "자 여기 배지 가져가"

msgid "Win <i>The Scarlet Keys</i> campaign and earn yourself a permanent position in the Foundation."
msgstr "독립 조사팀이 재단에서 영구적인 지위를 획득한 상태로 <i>진홍색 열쇠</i> 캠페인에서 승리하십시오."

msgid "Key to My Heart"
msgstr "내 마음을 여는 열쇠"

msgid "Collect each of the following keys throughout <i>The Scarlet Keys</i> campaign:"
msgstr "<i>진홍색 열쇠</i> 캠페인을 진행하면서 다음과 같은 열쇠를 모두 수집하십시오:"

msgid "Win <i>The Scarlet Keys</i> campaign with at least three Ultimatums active."
msgstr "“최후통첩”을 3가지 이상 활성화한 상태로 <i>진홍색 열쇠</i> 캠페인에서 승리하십시오."

msgid "Global Expertise"
msgstr "전지구 전문가"

msgid "Win <i>The Scarlet Keys</i> campaign on Expert difficulty."
msgstr "전문가 난이도로 <i>진홍색 열쇠</i> 캠페인에서 승리하십시오."
